	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 8}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{8. Ввод-вывод на С. Бинарные файлы}
	\begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{FILE, fopen, fclose, rb/wb}\\
			FILE -- Этот тип данных определяет поток и содержит информацию, необходимую для управления потоком, в том числе указатель
			на буфер потока, и его показатели состояния. Файловые объекты обычно создаются с помощью вызова функций fopen или tmpfile,
			которые возвращают ссылку на объект связанный с файлом. 
			\begin{code}
FILE* fopen(const char* fname, const char* mode); 
			\end{code}
			Функция fopen открывает файл, имя которого указано в параметре fname и связывает его с потоком, который может быть идентифицирован для выполнения различных операций с файлом. Файл можно открывать в разных режимах.\\ 
			«rb» Режим открытия файла для чтения. Файл должен существовать. \\
			«wb» Режим создания пустого файла для записи. Если файл с таким именем уже существует его содержимое стирается, и файл
			рассматривается как новый пустой файл.\\ 
			«ab» Дописать в файл. Операция добавления данных в конец файла. Файл создается, если он не существует.\\
			Символ 'b' означает открытие файла в бинарном режиме.
			Если файл был успешно открыт, функция возвращает указатель на объект файла, который используется для идентификации потока
			и выполнения операций с файлом. В противном случае, возвращается нулевой указатель. 
			\begin{code}
int fclose(FILE *filestream); 
			\end{code}
			Функция fclose закрывает и разъединяет файл filestream, связанный с потоком. 
			Все внутренние буферы, связанные с потоком сбрасываются: содержание любого незаписанного буфера записывается и содержание
			любого непрочитанного буфера сбрасывается. Если файл успешно закрыт, возвращается нулевое значение. 
			В случае ошибки, возвращается EOF.
      \item \textbf{fread, fwrite, fseek, ftell, fflush}\\ 
      -Cчитывание массива размером сount элементов, каждый из которых имеет размер size байт, из потока, и сохранение
      его в блоке памяти, на который указывает ptrvoid.
      Индикатор положения потока увеличивается на общее число записанных байтов. Возвращается количество, успешно считанных, элементов:
      \begin{code}
size_t fread(void* ptrvoid, size_t size, size_t count, FILE* filestream);
      \end{code}
      -Запись массива размером count элементов, каждый из которых имеет размер size байт, в блок памяти,
      на который указывает ptrvoid:
      \begin{code}
size_t fwrite(const void* ptrvoid, size_t size, size_t count, FILE* filestream); 
      \end{code}
      \pagebreak
      -Перемещение указателя позиции в потоке. Устанавливает внутренний указатель положения в файле, в новую позицию, 
      которая определяются путем добавления смещения к исходному положению.\\
      SEEK\_SET Начало файла\\
      SEEK\_CUR Текущее положение файла\\
      SEEK\_END Конец файла
      \begin{code}
int fseek(FILE* filestream, long int offset, int origin);  
      \end{code}
      -Значение указателя текущего положения потока. Для бинарных потоков, возвращается значение соответствующее
      количеству байт от начала файла:
      \begin{code}
long int ftell(FILE* filestream); 
      \end{code}
      -Если данный поток был открыт для записи (или, если он был открыт для обновления и последняя операция ввода/вывода была операцией
      вывода) любые незаписанные данные в выходном буфере записываются в файл. Если аргумент является нулевым указателем, то все открытые
      потоки флашатся. Поток остается открытым после этого вызова. Нулевое возвращаемое значение указывает на успех:
      \begin{code}
int fflush(FILE * filestream); 
      \end{code}
		\item \textbf{Обработка ошибок, feof, ferror}\\
      -Проверка, достигнут ли конец файла, связанного с потоком, через параметр filestream. Возвращается значение,
      отличное от нуля, если конец файла был действительно достигнут:
      \begin{code}
int feof (FILE* filestream); 
      \end{code}		
      -Отслеживание появления ошибки, связанной с потоком, который передаётся через параметр filestream. Если ошибка
      была обнаружена, возвращается значение, отличное от нуля. Эту функцию целесообразно вызывать после выполнения предыдущей
      операции с потоком. Таким образом. если предыдущая операция выполнится с ошибкой, функция ferror проинформирует об этом:
      \begin{code}
int ferror(FILE* filestream); 
		  \end{code}		
	\end{list}
	\pagebreak
